<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 whateverusername0 <whateveremail>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Завіса Мансуса слабшає
  Отже, ти єретик? Готуйся до магії та битв. Збирай впливи, виконуй жертвопринесення, проводь ритуали та вознесися до божества.

  Твоя кінцева мета — вознесіння й всемогутність, але для цього потрібно здобувати знання.
  Кожне знання коштує 1 очко, окрім «загальних», доступних у будь‑якому шляху, та Вознесінь.

  Отримувати очки знань і ставати сильнішим можна кількома способами:
  - Висмоктуючи впливи, що випадково з'являються по станції.
  - Жертвуючи членами екіпажу, яких жадають твої темні покровителі.
  - Автоматично отримуючи одне очко знань кожні 20 хвилин.

  ## Капелан
  Справді небезпечний ворог; тримайся подалі від капелана, адже його Нульова палиця та її варіанти завдають святої шкоди, коли ти користуєшся єретичним спорядженням!

  Єретики можуть лікувати святу шкоду декількома способами:
  - Стоячи на руні трансмутації.
  - П'ючи з Ельдричної фляги.

  ## Ельдричні впливи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Впливи — простий спосіб здобувати очки сили. Коли на борту Space Station 14 є єретики, впливи випадково з'являються по всій станції.
  Їх не видно неозброєним оком членів екіпажу, проте після збору вони [bold]стають[/bold] видимими, ще й раптово змінюють колір.
  Підказка: Якщо застосувати [color=green]Codex Cicatrix[/color] на вплив, ти збереш його швидше й отримаєш удвічі більше очок знань, але це відразу видасть усім навколо, що ти єретик.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Зібраний вплив. Зверніть увагу на сяйво."/>
  </Box>

  Кожен вплив можна зібрати лише один раз, тож той єретик, хто швидше й першим збере найбільше впливів, матиме менше вбивств і жертвопринесень до своїх вознесінь.

  ## Жертвопринесення
  Час набратися сміливості й почати приносити екіпаж у жертву за очки.
  Мансус бажає лише кількох обраних Невірних (не‑єретиків) у будь‑який момент.

  На початку раунду ти отримаєш чотири‑п'ять цілей для жертвопринесення.

  - Одна ціль буде керівником відділу.
  - Одна ціль буде співробітником служби безпеки.
  - Інші цілі — випадкові члени екіпажу.

  Жертвопринесення керівника або охоронця дає 3 очки знань, будь‑якого іншого члена екіпажу — 2. Ти не можеш приносити в жертву звичайних, не позначених цілей, членів екіпажу.

  Йди за своїм [color=red]Живим серцем[/color] до обраної цілі та виведи її з ладу будь‑якими засобами. Якщо ціль у критичному стані або мертва — її можна приносити в жертву.
  Перетягни її на руну трансмутації та застосуй [color=yellow]Пульс Мансуса[/color], щоб здійснити жертвопринесення.

  Ти можеш перекинути свої цілі, виконавши ритуал [color=yellow]Невпинний пульс[/color].

  ## Єретичні дослідження
  Коли матимеш трохи очок сили — час досліджувати! Відкрий крамницю знань за допомогою кнопки дії.
  Меню досліджень — це розгалужене дерево; першим вибором буде шлях, який визначить твої початкові вміння та Кінцеве вознесіння.
  У певних межах можна здобувати здібності з інших шляхів, але загалом саме обраний шлях суттєво визначає стиль гри.

  ## Трансмутація — ключ
  Зрештою доведеться користуватися справжньою магією. Щоб намалювати руну трансмутації, потрібен інструмент для письма — ручка чи крейда.
  Активуй [color=green]Хватку Мансуса[/color] у другій руці та клацни по підлозі, щоб почати малювати руну.
  Ці руни дуже помітні та займають зону 3×3.
  Ти можеш вільно прибирати руни, використовуючи ручку з активованою [color=green]Хваткою Мансуса[/color], а також користуватися рунами інших єретиків.

  Щоб [bold]трансмутизувати[/bold], клацни по руні порожньою рукою, обравши потрібний ритуал; після цього застосуй [color=green]Хватку Мансуса[/color] на руні, щоб побачити необхідні предмети.
  Переглянути обраний ритуал завжди можна, [bold]оглянувши[/bold] руну.

  Ритуали трансмутації дозволяють створювати потужні артефакти, демонічних істот і безліч корисних інструментів, що допоможуть на шляху до абсолютної сили.

  ## Фокус необхідний
  Щоб творити складніші закляття, слід сфокусуватися, надягнувши [color=orange]Бурштиновий фокус[/color].
  Отримати Бурштиновий фокус можна однойменним ритуалом.
  Деяке потужніше єретичне спорядження також слугує фокусом — зокрема, Зловісна броня з Ритуалу зброяра (коли каптур піднято).
  [color=yellow]Вознесіння[/color] скасовує потребу у фокусі.

  ## Початкові знання
  - \[ [color=red]Хватка Мансуса[/color] \] - Закляття ближньої дії, що спрямовує потойбічну силу просто в долоню. При контакті збиває з ніг і дезорієнтує необачні цілі.
  - \[ [color=red]Пульс Мансуса[/color] \] - Дозволяє приносити Мансусу в жертву цілі у критичному стані або гірше, розриваючи їх і даючи одне очко знань; два, якщо жертва була керівником.
  - \[ [color=red]Бурштиновий фокус[/color] \] - Дозволяє трансмутувати скляний лист і пару очей у Бурштиновий фокус. Невеликий предмет, що носиться на шиї й дозволяє накладати складніші закляття.
  - \[ [color=red]Живе серце[/color] \] - Дозволяє точно визначати свої цілі. Видає гучний звук серцебиття, тож будь обережним.
  - \[ [color=red]Невпинний пульс[/color] \] - Дозволяє трансмутувати серце, ручку та папір, щоб перекинути вибір цілей, якщо закінчилися тіла або хочеш інший підхід.
  - \[ [color=red]Codex Cicatrix[/color] \] - Дозволяє трансмутувати книгу, будь‑яку ручку та будь‑який шмат м'яса або не‑кремнієвий орган, щоб створити Codex Cicatrix. Його можна використовувати під час висмоктування впливів для отримання додаткових знань, але з вищим ризиком бути викритим. Також допомагає легше малювати й прибирати руни трансмутації та може слугувати фокусом у скруті.
  - \[ [color=red]Плащ тіні[/color] \] - Закляття, що приховує твою особистість у помітній фіолетовій димці: рухаєшся швидше, але взаємодієш повільніше. Для накладання потрібен фокус.
  - \[ [color=red]Бенкет сов[/color] \] - Дозволяє провести ритуал, що дає 5 очок знань, але закриває шлях до вознесіння. Невелика жертва заради швидкої сили. Повернень немає.
  - \[ [color=red]Спогад[/color] \] - Єретичні клинки обмежені: можна створити лише 2–4 залежно від шляху, виконавши ритуал створення клинка 2‑го рівня. Ритуал Спогаду дозволяє трансмутувати стілець, щоб повернути втрачений раніше створений клинок до руни трансмутації.

  ## Поради
  - На Попільному шляху завжди носи з собою вогнегасник або пляшку води! Попри те, що ти плюєшся вогняними кулями, ти не маєш до них імунітету до вознесіння!
  - Як [color=purple]Голий пророк[/color], твоя здібність [color=green]Зв'язок Мансуса[/color] надзвичайно корисна для спілкування. Застосувавши її на когось, ти надаєш окремий радіоканал, подібний до генокрадів із клавішею :z для приватних розмов.
  - Твоя Хватка Мансуса тимчасово спотворює мову тих, на кого ти її застосовуєш. Це може допомогти уникнути викриття під час вбивств навіть за увімкненого зв'язку, але обережно — це не гарантія.
  - [color=purple]Впливи[/color] можуть з'являтися майже будь‑де на станції — від основних коридорів і громадських вбиралень до [color=cyan]офісів командного складу[/color] та [color=red]закритих зон безпеки[/color] у Бригу. Перевіряй усі доступні зони — і загальні, і відомчі.
  - Мавпи та інші тварини — чудові, зазвичай не підозрілі джерела органів або тіл для твоїх єретичних ритуалів.
  - Більшість призваних гулів після смерті залишають компоненти, з яких їх створено. Хоча їхня смерть — неідеальна, ти зможеш швидко забрати частини й призвати нового.
  - [color=yellow]Ельдрична фляга[/color] — знання 3‑го рівня побічного шляху — працює як кріостазисна колба та має загальну місткість 100 одиниць, тож можна робити смертельні суміші з легким тригером.
  - Іржаві плити спричиняють блювання та інші негативні ефекти для органіків, що стоять на них, і завдають величезної шкоди силіконам. Якщо ти не єретик, гуль чи призвана істота — тримайся подалі від іржі. З іншого боку, як єретик ти завжди можеш обернути іржу на свою користь, незалежно від обраного шляху.
  - [color=yellow]Ельдрична есенція[/color] у флязі здатна іржавити плити при розбризкуванні. Натомість [color=yellow]Космічна кола[/color] очищує іржу на плитах, що корисно екіпажу в боротьбі з єретиком Шляху іржі.
</Document>
