<Document>

  # Корпоративне дзюдо

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltCorporateJudo" Caption=""/>
  </Box>

  Корпоративне дзюдо, або просто дзюдо, — це [textlink="бойове мистецтво" link="MartialArts"], що зосереджується на утриманні супротивника складнішими, але ефективними прийомами. Найчастіше цей стиль використовують офіцери СБ, адже саме вони мають доступ до поясів у своєму відділі.
  Оволодій мистецтвом і карай будь‑якого тайдера, який стане у тебе на шляху. Для ефективного використання потрібне добре розуміння намірів.

  ## Особливі вміння

  Користувачі дзюдо сильніші в намірі Шкода (Harm): їхні атаки без зброї завдають додаткової шкоди супротивнику.

  ### Зневага до шокових дубинок

  Користувач дзюдо не може використовувати шокові дубинки. Справжній майстер покладається на техніку, використовуючи важіль тіла й силу, щоби придушити опір, залишаючи електричну силу в минулому.

  ## Комбо-атаки

  ### Дезорієнтація

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Сповільнює супротивника й тимчасово знижує його опір шкоді витривалості.

  ### Тик в око

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Засліплює супротивника та розмиває йому зір незалежно від наявності захисту очей, а також завдає трохи тупої шкоди.

  ### Кидок дзюдо

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Може бути виконаний лише стоячи. Працює тільки по цілях, які також стоять, завдаючи шкоди витривалості й збиваючи їх з ніг.
  Тривалість нокдауну залежить від їхнього опору шкоді витривалості.

  ### Залом руки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Працює тільки по повалених цілях. Завдає шкоди витривалості, вибиває предмети з рук і фіксує супротивника в заломі руки, доки він не зможе підвестися.
  Залом працює подібно до нокдауну та захвату за горло, а його тривалість залежить від опору шкоді витривалості.

  ### Кидок колесом

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Працює лише по цілях, уже зафіксованих у заломі руки. Перекидає супротивника через плече,
  завдаючи величезної шкоди витривалості, і змушує користувача знову встати на ноги.

</Document>
