<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 blobadoodle <lucahtaylor@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # I.P.C.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="I.P.C."/>
  IPC (скорочення від Integrated Positronic Chassis — Інтегрований позитронний каркас) — це вид розумного робота і вважається [color=yellow]самостійною особистістю[/color], тобто [color=red]на нього не поширюються жодні закони робототехніки[/color]. IPC не можна зламати за допомогою Emag, оскільки вони не змушені дотримуватися жодних наперед визначених директив у своїй системі. [color=red]IPC — це кремнієві істоти, тож їх зазвичай ремонтують у Науці або Інженерії, а не в Медицині.[/color]
  Вони отримують на 20% менше тупих ушкоджень, на 70% більше ушкоджень від тепла та на 100% більше ушкоджень від електрики. На відміну від кіборгів, вони отримують ушкодження від радіації, але на 60% менше, ніж люди. Вони зроблені з важкого сплаву, тож їх важче тягнути, хоча самі IPC можуть легко тягнути легші види.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронний мозок"/>
  </Box>
  Як і кіборги, IPC мають позитронний мозок як свій обчислювальний центр. Однак, на відміну від них, IPC не можна зібрати. "Дешевше створити оболонку, яка тобі підкоряється, ніж ту, що ні! *підморгує*"

  ## Заряджання IPC
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Термінал APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядник кіборгів"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Елементи живлення"/>
  </Box>
  IPC можна заряджати трьома різними способами:

  Термінал APC: IPC можуть використовувати термінали APC для заряджання. Натискайте [color=yellow]Alt + ліва кнопка миші[/color] по терміналу стільки разів, скільки потрібно для повної зарядки.

  Зарядники кіборгів: IPC можуть заряджатися в зарядниках кіборгів. Завжди надавайте перевагу тим, що поза науковим відділом, щоб уникнути клопоту.

  Елементи живлення: IPC можуть «пити» енергію з елементів живлення, щоб зарядити внутрішню батарею. [color=yellow]Клацніть правою кнопкою миші та виберіть Drain[/color] на елементі живлення або пристрої на батареї, щоб пити з нього.

  ## Вбудована рація
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключ шифрування"/>
  </Box>

  IPC [bold]не[/bold] використовують зовнішні рації, адже мають вбудовану. Їм потрібно лише дістати ключ шифрування з рації. Клацнувши по IPC [color=yellow]кусачками[/color], ви можете витягти їхні ключі.
  Нові ключі можна знайти по станції або зняти з секторної рації за допомогою [color=yellow]викрутки[/color].

  ## Ремонт
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Зварювальний апарат"/>
    Зварювальний апарат можна використовувати для ремонту [color=yellow]тупих ушкоджень[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Кабелі (будь-які)"/>
    Кабелі можна використовувати для ремонту [color=yellow]опіків[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Скляні листи (будь-які)"/>
    Скляні листи можна використовувати для лікування [color=yellow]сліпоти[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Якщо IPC помирає, після повного ремонту його слід перезапустити кнопкою [color=yellow]\"Restart\"[/color] (знаходиться при натисканні правою кнопкою миші).

    [color=red]НІКОЛИ НЕ ВРАЖАЙТЕ IPC ЕЛЕКТРИЧНИМ СТРУМОМ дефібрилятором чи будь-яким іншим способом, поки він мертвий, оскільки це змусить батарею викинути назовні енергетичний розряд![/color]
  </Box>

</Document>
