<Document>
  # Шедовлінги
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
  Вони не боги. Але хочуть стати богами...
  Ці загадкові прибульці збентежили навіть найпередовіші науково-дослідні відділи.

  Шедовлінги — інопланетні істоти ксеноформної природи, чутливі до світла, що прибули з космосу.
  Переважно [bold]оборонного характеру[/bold], вони мають здатність [bold]enthrall[/bold] членів екіпажу, беручи під повний контроль їхній розум і відданість.

  Спочатку Шедовлінг замаскований під звичайного члена екіпажу.
  Після пробудження він має «вилупитися», щоб розблокувати свої здібності.

  Після вилуплення Шедовлінг виглядає як людина з чорною шкірою, невеликими ріжками, червоними очима та кігтями.

  Шедовлінги отримують ушкодження на світлі, лікуються в темряві та незграбні зі зброєю. Вони не можуть носити жоден одяг, але все ще можуть користуватися гарнітурами та рюкзаками.

  ## Початок гри за Шедовлінга

  Ви стаєте сильнішими, поневолюючи інших, тож на початку, коли ви найслабші, важливо лишатися непоміченим.

  Почніть із пошуку відокремленого місця та розбийте поруч світильники, щоб створити безпечну територію. Робити це ще у людській формі — найкраще, адже після перетворення дороги назад не буде, а світло почне завдавати шкоди!

  Оберіть приховане місце для вилуплення, яке збереже ваше яйце протягом 15 секунд процесу, і переконайтеся, що у вас є інструменти, щоб вибратися, коли будете готові!
  Після вилуплення підберіть свій ID для доступу, рюкзак із речами та гарнітуру, а щоб лишатися невідомим — обов’язково знову сховайте своє яйце.

  Тепер ви Шедовлінг, тож вам слід остерігатися світла! Вимкнення [bold]нічного бачення[/bold] допоможе вам помічати джерела світла, а ваша здатність [bold]Veil[/bold] вимикає та ламає світильники на великій площі.
  Вашими кулаками також зручно вибивати світильники — вас не вдарить струмом.

  Ви виглядаєте як демон, тож якщо служба безпеки вас помітить, ви завжди [bold]вразливі до спалаху[/bold]. На початку найкраще — тікати, поки здобуваєте здібності та союзників.
  Ви легко втечете, якщо скористаєтесь [bold]Shadow Walk[/bold] для швидкого невидимого пересування та [bold]Icy Veins[/bold], щоб заморозити всіх поруч.

  ## Поневолення інших

  Далі ваша загальна мета — перетворити 20 людей. Як це зробити? Насамперед ви не можете поневолювати IPCs або людей із майндшилдом, доки не будете посилені.

  Ваша здатність конверсії [bold]Enthrall[/bold] триває 5 секунд поруч із ціллю, тож вам потрібно, щоб людина залишалася нерухомою.
  Найкраще цього досягти за допомогою [bold]Glare[/bold], що миттєво оглушає та змушує мовчати на 6 секунд, і працює найкраще зблизька.

  Може знадобитися [bold]Veil[/bold], щоб вимкнути всі близькі джерела світла й не перериватися шкодою від світла під час конверсії.
  Перетворення можна полегшити саморобними наручниками, але не забудьте швидко зняти з мети гарнітуру після скування.

  Якщо вам вдалося, цей підлеглий відтепер фактично перебуває під вашим ментальним контролем; він також отримує змогу бачити в темряві та тимчасово ставати невидимим.
  Це звичайний член екіпажу, але його можна впізнати як підлеглого, якщо він не прикриває очі, тож скажіть носити щось на обличчі або очах і починати ламати світильники, розширюючи вашу територію.

  ## Прогресивні здібності Шедовлінга

  Коли ви починаєте здобувати підлеглих, отримуєте доступ до нових умінь. Використовуйте [bold]Collective Mind[/bold], щоб бачити свій прогрес і забирати нагороди.

  Здібності відкриваються на таких порогах:
  - На 3 підлеглих: Тимчасово дезорієнтуйте близьких жертв за допомогою [bold]Sonic Screech[/bold]
  - На 5 підлеглих: Пошкоджуйте та вимикайте APCs за допомогою [bold]Null Charge[/bold]
  - На 7 підлеглих: Оживляйте підлеглих і створюйте до 5 Молодших Шедовлінгів за допомогою [bold]Black Recuperation[/bold] за постійної ціни вашої стійкості до світла!
  - На 10 підлеглих: Створюйте хмару диму, що лікує підлеглих і тіні та сліпить тих, хто ними не є
  - На 12 підлеглих: Enthrall замінюється на [bold]Empowered Enthrall[/bold], що дозволяє перетворювати власників майндшилдів і IPCs значно швидше
  - На 15 підлеглих: Отримайте повний імунітет до ушкоджень від світла завдяки [bold]Nox Imperii[/bold]
  - На 20 підлеглих: Створіть яйце вознесіння, щоб розпочати 5-хвилинний період вознесіння

  ## Як мені вознестися?

  Маючи 20 підлеглих, скористайтеся здатністю «Ascendance», щоб розмістити яйце вознесіння.
  Клацніть правою кнопкою по яйцю та оберіть «Start Ascension».

  Під час процесу ви будете нерухомі та вразливі протягом 5 хвилин.

  Якщо яйце знищать, ви станете Потворою (Abomination). Це означає:
    - Немає здібностей
    - Вкрай повільний рух
    - Практично безпорадні

  Охороняйте своє яйце будь-якою ціною. Невдача означає приниження.

  ## Я — підлеглий. Яка моя мета?

  Ви подібні до революціонера, але з часом і покорою можете стати набагато потужнішим.

  Як підлеглий, ваша головна мета — слухатися свого Шедовлінга, того, хто вас перетворив.
  Вас можна впізнати як підлеглого під час огляду, якщо ви не прикриваєте очі маскою чи окулярами.
  Якщо ваш Шедовлінг наказує вам покінчити з собою — ви повинні це зробити. Неважливо, чи ви Чарівник, чи Ядерник.

  У вашому розпорядженні також є кілька умінь, як-от Guise і Thrall Darksight.

  - Guise: Надає тимчасову невидимість, якщо використати в темряві.

  - Thrall Darksight: Надає нічне бачення, що дозволяє бачити в абсолютній темряві.

  Чим покірніші й корисніші ви є, тим ціннішими стаєте для свого Шедовлінга.

  ## Що може зробити екіпаж, аби боротися з Шедовлінгом?

  Шедовлінг — це загроза, із якою варто розібратися на початку зміни.

  - Ніколи не патрулюйте технічні проходи наодинці. Тримайтеся групами.
  - Служба безпеки має бути озброєною й напоготові.

  Компанія Nanotrasen також забезпечила Станцію спеціальним пристроєм, що є результатом багаторічних досліджень цього
  дивного інопланетного виду та його впливу на живі істоти.

  [bold]anti-mind control device[/bold] може зняти будь-який ментальний контроль із будь-кого та підвищує стійкість у підлеглого,
  якого збираються деконвертувати.

  Він доступний у дослідженнях 2-го рівня через prolathe та потребує тих самих матеріалів, що й Flash, але також вимагає золота.

  Не забувайте, що в кожному пристрої лише [bold]5 зарядів[/bold].

  Також зауважте, що на Молодших Шедовлінгів він не діє. Їхній розум втрачено і, на жаль, невідновний.

  Додаткові заходи протидії:
  - Імпланти майндшилда дають тимчасовий захист, хоча Шедовлінги з часом отримають можливості його обходити.

  Якщо Шедовлінг почав вознесіння, увесь доступний екіпаж має озброїтися й поспішити знищити яйце вознесіння до завершення процесу.
  Успіх — і ви виживете. Невдача... і ви станете свідками божества!

  ## Що стається, якщо Шедовлінг возноситься...

  Якщо Шедовлінг вознісся, шанс перемогти лишається — убити Шедовлінга. Проте він має чимало здоров’я
  та дуже сильні вміння, зокрема миттєве дистанційне поневолення, миттєве дистанційне розрубування на шматки та заряджений громовий шал.

  Після завершення вознесіння всі підлеглі перетворяться на Кошмари (Nightmares).

  Кошмари мають лезо-руки, які спопеляють світильники, і можуть проходити крізь стіни без жодних турбот!

  У темряві Кошмари також відбивають усі кулі.

  ## Хто такий Молодший Шедовлінг?

  Молодший Шедовлінг — це підлеглий, перетворений здатністю Black Recuperation.
  Молодших Шедовлінгів не можна деконвертувати за допомогою пристрою протидії майндконтролю.

  Втім, вони отримують ушкодження від світла, подібно до Шедовлінга. Хоч і набагато повільніше.
  Вони також мають слабшу версію [bold]Veil[/bold], яка оглушає та змушує мовчати менше часу, але достатньо довго, щоб закувати для перетворення.

  Можна мати до 5 таких — обирайте обережно. Якість понад кількість.

  ## Поради та додаткова інформація

  - Як Шедовлінг, ви можете впізнати своїх підлеглих, оглянувши їх.

  - Здатність Collective Mind паралізує ваших підлеглих щоразу, коли ви здобуваєте нову силу. Водночас вона
  повідомляє, скільки підлеглих потрібно для вознесіння.

  - Огляньте себе, щоб побачити свою стійкість до світла.

  - Black Recuperation зменшує вашу стійкість до світла з кожним використанням, тож будьте обережні.

  - Екіпажу не потрібно спопеляти чи розривати Шедовлінга: після смерті він втрачає всіх підлеглих.

  - [bold]Це прихований антагоніст[/bold], не намагайтеся відкрито битися як Шедовлінг. Краще грайте від оборони та поневолюйте людей.

  - Аварійний шатл можна затримати вашою здатністю [bold]Destroy Engines[/bold].

  - Усі ваші ушкодження, внутрішні та зовнішні, можна зцілити за допомогою [bold]Rapid Rehatch[/bold], але лише не в критичному стані.

  [bold][color=#000000]Стань темрявою.[/color] [color=#702963]Обійми порожнечу.[/color] [color=#D2042D]Вознесися.[/color][/bold]

</Document>
